[冇人開我開]【颱風追擊】1702號熱帶氣旋 苗柏MERBOK(04W) #7

颱風追擊：熱帶氣旋苗柏

1702號熱帶氣旋 苗柏 MERBOK(04W)
來源：馬來西亞
意義：頸部有斑點的鴿子，常見於郊外和荒地，是馬來西亞人喜愛飼養的一種雀鳥。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

8:30-8:45開始先紅雨達標
:

此POST為純學術討論

任何帶有不科學既討論(例如李氏力場、官商勾結等)請立即收皮

點睇班氣象撚比天文台過左一棟

官商勾結大交合

8:30-8:45開始先紅雨達標
:

上 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

中 西 區 55 至 77 毫 米 ，
東 區 21 至 59 毫 米 ，
灣 仔 43 至 59 毫 米 ，
南 區 6 至 45 毫 米 ，
離 島 區 3 至 43 毫 米 ，
油 尖 旺 39 至 43 毫 米 ，
觀 塘 34 至 43 毫 米 ，
屯 門 8 至 42 毫 米 ，
九 龍 城 36 至 40 毫 米 ，
黃 大 仙 39 至 40 毫 米 ，
荃 灣 13 至 38 毫 米 ，
沙 田 27 至 36 毫 米 ，
深 水 埗 30 至 35 毫 米 ，
葵 青 28 至 32 毫 米 ，
西 貢 15 至 32 毫 米 ，
大 埔 16 至 27 毫 米 ，
北 區 7 至 18 毫 米 ，
元 朗 5 至 17 毫 米 。

推上熱門

自己既先係科學，人地果d唔係科學， 係迷信多s喎小朋友

點叫人紅雨

Binc

有冇人cap返上個post 鞭屍

15區黃雨達標
3區紅雨達標
1區黑雨達標

唔洗啦， 大把人已經入黎開波鞭屍

Lm港島區持續落多一兩個區黑色達標

半個鐘睇下點個條撚樣呢

學術撚出黎未

達標先紅我洗撚要你天文台咩

點解氣象撚咁鍾意幫天文台奶閪

如果按平時天文台睇一小時雨量，咁樣都未必出紅雨

喂阿哥
唔好氣像撚前氣像撚撚後咁難聽好WO
乜都靠目測搞掂仲洗撚我地呢班科學佬?
比埋台長你做LO

盲信數據，唔理現實
欠缺懷疑精神
最科學係佢哋

最主要係因為港島區

目測仲準撚過你地氣象撚

因為天文台個個PhD 班氣象撚唔達標入唔到 咪奶閪止痕

Thanks

今次紅或多或少考慮埋持續性降雨既因素
同埋港島再多兩個區隨時黑埋

睇下半個鐘後條撚樣呢
成班天文台狗

其實用達標方式咪做唔到預報功能，下下都有足夠風速雨量先升級有咩用

繼續鬧

呢度所有人全部都係負責逼害你

噚晚荃西橫風橫雨 仲聽到某啲嘢撞窗（向西北 每次東登食屎 ）成日追post同衛星圖追到攰 不過嘈到兩點先瞓

一起身紅雨有風有雨已經算係咁 好過爛鬼蓮花風平浪靜 起碼有啲氣勢

頂唔頂到11點

岑智明 先生, JP 香港天文台台長 2926 8221
cmshun@hko.gov.hk
劉心怡 女士 助理台長 (航空氣象服務) 2926 8232
sylau@hko.gov.hk
黎守德 先生 助理台長 (拓展、研究及政務) 2926 8222
stlai@hko.gov.hk
鄭楚明 博士 助理台長(天氣預測及警告服務) 2926 8223
cmcheng@hko.gov.hk
徐傑志 先生 助理台長 (輻射監測及評估) 2926 8224
kctsui@hko.gov.hk

有咩建議可以考慮EMAIL向我地表達

點解開喺學術台而唔係財經台？

黑雨每個鐘要幾多雨量？

2017/6/8 20:30 - 6/13 09:00

為左討論質素

70以上

依位巴打就心水清啦

其實開係上班台都得

我地？

其實D雨量數據係咪真係準
落雨落到開花灑沖涼咁都係唔夠50mm
將軍澳6點果陣最大雨 得5-31mm

可唔可以叫天文台長企出去擘大個口試下裝到幾多mm水?

呢條友應該比暴雨搞到潛左落地核啦

紅雨都要返嫁啦
我想知紅雨唔洗返 係返緊咩 (返學除外)

又係港島達標先掛

其實就應該準嘅
不過掛唔掛又有咩考慮，你唔知咁解

黃色雨區keep住黎近

加埋三號波都係要返

推

去左邊? 想同條友繼續"學術討論"

平時呀支呀左個班專家呢
post都唔敢開！？？？？？

香港人幾時先可以擺脫要睇天文台頭
可以靠自己望天睇雨決定返唔返工返學

仲有紅雨論個位學術氣像大專家

BINC

經典重温

暴雨警告信號現時為紅色，表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過50毫米的大雨，且雨勢可能持續

所謂學術研究就係睇天文台報告
自圓其說，一成不變，曲高傲寡
科學？邊撚到科呀睇過？

睇兩張圖叫科學佬？ 真係人唔笑...
仲有你個台長淨係睇數字出warning 有幾撚難呀？

預料呢個function 係唔係冇撚左?

10:00降雨量有無增多？

有無機掛黑雨？月

一落波黃雨兩三個鐘變返紅雨 點睇都係做錯決定
根本係為開市格梗落黃雨

下面仲有呢段字
「有關發出暴雨警告信號的附帶說明：

（一） 發出暴雨警告信號的規定雨量值，只屬指導性質。遇有持續下雨的情況，即使未達到每小時規定雨量，天文台亦可能發出有關信號。

（二） 天文台務求在大雨出現前一、兩小時發出「黃」色信號。但如大雨迅速發展，則提前發出警告的時間可能大大縮短。此外，「黃」色信號發出後，並不代表隨後一定會發出「紅」色信號。

（三） 天文台爭取在降雨量到達指定水平前，發出「紅」色和「黑」色信號。不過，由於預測地區性暴雨極為困難，提前發出警告的時間通常為時甚短。在某些情況下，天文台甚至可能未及發出「黃」色信號，便須發出「紅」色信號。同樣地，「黑」色信號亦可能在未及發出「紅」色信號情況下發出。」

紅雨就唔會開市?

仲有
呢d普通既學術討論
自己又無咁多既設備去收集數據
唔依賴天文台報告去討論分析
請問咁仲可以點

其實你highlight左呢段係撐緊定屌緊大交合?

其實我地天文台係會考慮多方面既因素
亦會同多個部門協調
包括教育局

所以就唔洗理實際情況

你係天文台員工？

9點半達到紅雨雨量
咁9點鐘掛紅雨，邊度錯呀

家下根據天氣變化出警告唔啱
琴日配合收工時間早出八號波，你又恥笑大交合睇時間出警告唔科學
你想大交合點樣呀

SWIC TD
大交合就降同可能中午落波

算啦 d人唔岩佢地心水(冇假放)就屌架啦
識條春咩

我地天文台只係負責數據分析同視符數據發出暴雨警告
咩叫實際情況?呢D野好主觀好唔科學

咁你地有撚用?

睇住d 數發警告撚唔識呀?
弱撚智都做得啦
科你老母學佬

近年八站平均風速最高值(截至現時):

1208韋森特: 60.1
1319天兔: 48.8
1604妮妲: 48.0
1415海鷗: 47.8
1622海馬: 46.4
1702苗柏: 39.1
1311尤特: 38.6
1213啟德: 37.0
1510蓮花: 28.4

乜而家啲天文台員工咁得閒上連登同我哋班唔識科學嘅愚民嗌交

如果正常人係明嘅就唔洗要專業人士啦 佢地冇呢方面嘅知識咪由佢屌lo

有咩好拗

笑撚到我

唔係撩交鬧,真心想討教
個暴雨系統究竟係屬報告定警告性質
天文台今年試過雨都冇滴就掛定黃雨預警係扺讚,之後亦証明預早掛黃係正決定
但一去到紅同黑,就老X都唔掛,原因係雨量未達標,老老實實,要達標先掛,咁我洗鬼你掛咩
再者,經常話只係部份地區達標唔掛,咁算唔算係犧牲左某幾區市民既安全?

其實海鷗八中四 可以係佢風力數據極端先扯到咁低
當年杏花邨個風勢幾勁下

值得一提係, 今次陣風數據比較差,
比1522彩虹(3號, 320KM SSW OF HKO)仲要差.
1702 MAX MEAN GUST: 62.8
1522 MAX MEAN GUST: 63.6

尤特又一個雷聲大雨點小case
Lotus is a joke

強三 果次澳門因為冇掛8號風俾人鬧 其實佢哋已經有烈風

話說 今次8號3個方向嘅警告都出曬 算唔算係最多果次

Linfa

又Bin

好似有個出哂4個

跟本就應該要循住呢個方向去討論
個機制有漏洞
等到達標先掛
一個鐘後跟本就已經好多人suffer緊

1978年Agnes 回馬槍所以掛哂四個

不過Agnes第二次吹襲係強八 八中四兼平均唔差
不過出三個都幾罕見 對上已經2008年

記唔記得咩風

二次襲港 出咗5次8號信號 4個方向齊曬

thanks

愛娜斯Agnes 1978年
STS個成績唔差

路徑圖 中途有藤原效應先Loop

順帶一提係典型西登加今次路徑 東勁過四嘅情況幾罕見
呢個又係Agnes另一個特別之處

廣泛地區

同樣唔想撩交鬧
當初設立紅黑雨警報系統, 相信都係以人為本, 按天氣情況畀市民準備同避免危險。而家下下講咩「達標」「客觀數據」,當50mm係硬道理會否本末倒置？ 其實系統設立出嚟, 係咪可以不停改進呀科學佬, 應用科學唔以人為本咁用公帑設立天文台為何事？

學術唔係你識人唔識就代表叻, 曲高傲寡講白啲就係打飛機。
其他人就「淨係睇返工返學」, 你地先係尖端科學，學術討論？ 仲覺得自己力排眾議，維護梗學術？ 天外有天，人外有人呀，睇下現實環境啦改進啦

17毫米

原地踏步就係香港ge特點

AGGER
根本呢d預警/警告 就係應該因應實際情況而定，如果一味達標達標數字，咁set 黎做咩?
如果個數字已經唔可以用於實際需要，點解唔係檢討個數字本身，反而係好學術好科學咁話，哦而家未達標 3號 紅雨岩架啦。 妄顧左實際需要

咪晒氣啦，根本佢地覺得自己岩晒

澳門碌柒碌到
韋爺個風速其實已經勁過澳門先前幾個十號波 可能押咗響賭場先冇得掛
之前漏掛八號風球個真相都係咁

澳門氣象局執撚左佢啦...垃圾到

落波

其他地方既暴雨警告係點運作？

1. hko 睇既係全港, 如果一兩個地區雨量短時間內達到紅/黑雨級數, 好難咁而出紅/黑雨, 因為一出就全港停. 除非做埋分區暴雨預報, 分成18區做(講出黎我都覺on9 )
2. 就出/落風波信號既時間點而言, 其實出得好正路, 不過因為香港人口爆炸 疏散所有人返屋企要較長時間, 唯一可做就係拉長預警時間去到4個鐘, 政府寫暴雨/風球疏散指引時, 就要以4小時疏散時間為基準, 但呢樣唔係hko 做既工作黎, 唔該同立法會議員講
3. 紅/黑暴雨警告仲要睇埋個持續性, 完

啱，暴雨同颱風訊號既有描述都有「預料會有強風/暴雨」呢個條件，數據唔係發出訊號既唯一標準
相反，數據既最大作用係驗證大交合發出既訊號是否合適

以今次為例，琴日下午明顯冇乜風，出左八號幾個鐘後風力先「達標」，但為左畀各界應變，個八號出既時間冇問題
而今日，九點出紅雨，九點半數據達標，同樣都算合理，畢竟暴雨唔係咁容易預測

天文台駛唔駛檢討黃紅黑雨制度？

絕對要 嚴重大細超 只考慮港島雨量 唔理新界班人

唔係制度問題,而係佢完全無視左預警果部分

啱啱澳門番黎 個邊真係冇咩風又冇咩雨
一到香港就倒屎咁

我覺得要
但好難服侍哂全香港所有人

突然爆雨區真係難預測 你話有颱線果d就預測到姐

天文台有時出紅係幾慢
但真係香港人要檢討下去返唔到工同學 點解唔直接打俾公司 學校

奴性
唔敢屌老闆/學校
又唔去屌教育局
走去屌天文台

認同，如果用達唔達標嘅講法，派比安三號係應該，絕大部分嘅八號都係唔應該發。

所以天文台係有必要改進暴雨警告發出指引，例如即將有大雨時，參考雷達，探空同實時雨區爆發等數據多過實時雨量，咁樣先可以減少比屌機會

咁認真做咩丫
好似上個禮拜咁既探空 識少少都會預有大雨啦
班傻仔咪一樣出黎屌天文台

1702苗柏風力總結.

烈風八中一機場差少少
但港內天星有烈風即時達標

你戇撚鳩？唔係八號波 黑雨 你打去公司同學校講唔番？你讀撚過書未？番撚過工未呀 智障仔 同屌鳩天文台有乜柒關係呀

不過估唔到咁多雨水

天文台就係負責俾指引停工停課
俾錯指引都唔屌得？

湯加群島巴打可唔可以整個64雷達動畫0500-1200
我想檢視下大雨過程同發訊號既時間有無得係科學角度上改善

班氣象撚對住個風打飛機就識

想問 港內烈風同八站烈風制度係並存？

下次見

幾點落左8仔

440

苗柏呢個名 要6年後了

我唔係唔敢打翻去話翻唔到工啊，今日都同公司講會遲2粒鐘先翻到去啦
但事實係今朝真係好多水浸，好多交通意外
天文台如果係靠預計大雨影響程度出指引，唔係睇住個雨量計黎出，我都服好多
而家比我既feel係唔出事唔水浸都唔出警告

一個佢 一個爺爺托柒
兩個爭做柒碌MVP

比指示停工停課係教育局同經商局
唔係天文台in charge
屌大交合把撚咩

請問我講錯d乜

天文台 無可能照顧哂咁多人既需要。。。

在苗柏橫過香港東部海域期間,
潮水較天文潮高,
高流灣於12/20:46HKT錄得風暴潮55厘米.

講多少少
如果當時天氣係惡劣到令到你有危險既，點解唔同老細講唔返住？
既然你選擇返工，即係你都覺得無問題啦

條文上就後者行先既
但既然港內烈風，論危機性已經夠料上8

跟本係返到工

唔明有咩好嘈

真心想問
返過工未？
我試過，不過最後過兩日俾人炒左

好波
打工仔:老細 好大雨呀 雖然得黃雨 但可唔可以遲少少先返工
老細:好呀 你以後唔洗返啦

延伸討論:
其實我覺得香港一直可以學下台灣打風落雨嘅停工停課方法，台灣停工停課唔係睇天文台/氣象局發出左咩咩咩警告就停，而係每個市/縣/區自己停，宣佈時間都有限制。其實都適合白香港用

689表示 煩到我踩你都傻

最理想情況係由保安局in charge決定是否停工停課 教育局同勞福局執行指示

延伸討論二:
見到上個post有人話1小時唔夠50mm唔會紅雨。
其實大交合紅雨唔係得1小時50mm呢個標準，例如今次我估計有可能係用左3小時85mm呢個標準 。咁就比較多區達標

d大交合撚重係度死兜， 次次錯左俾人屌就話學術科學其他人唔識， 唔識果個係你班垃圾

邊個決定就開放討論
但我覺得唔係天文台決定會比較好

天文台一早發紅雨，教育局有得唔停課？

諗起d巴士司機
962p尾班車8點半開
12點幾都仲起灣仔見到兩架962p
戈兩架仲要唔知係咪真係尾班車黎
忍足成3個鐘尿真係幾陰鳩公...

另一個post我都有咁講過
我唔明點解係香港
停工停課嘅責任落係一個氣象部門身上
呢啲風險評估應該係其他決策部門做

上 午 5 時 45 分 至 8 時 45 分 ，各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

北 區 17 至 100 毫 米 ，
東 區 48 至 112 毫 米 ，
西 貢 20 至 76 毫 米 ，
灣 仔 74 至 104 毫 米 ，
觀 塘 53 至 80 毫 米 ，
大 埔 27 至 68 毫 米 ，
中 西 區 69 至 109 毫 米 ，
南 區 22 至 81 毫 米 ，
離 島 區 12 至 91 毫 米 ，
元 朗 17 至 62 毫 米 ，
油 尖 旺 58 至 72 毫 米 ，
九 龍 城 51 至 72 毫 米 ，
沙 田 39 至 71 毫 米 ，
黃 大 仙 51 至 65 毫 米 ，
深 水 埗 59 至 69 毫 米 ，
葵 青 54 至 66 毫 米 ，
荃 灣 28 至 73 毫 米 ，
屯 門 22 至 68 毫 米 。

3小時計，數字只顯示最細及最大可能性

唔係氣象部門，係商務及經濟發展局
明未？

天文台雨量數據就算啦
唔可以逐個雨量計睇

講白d，天文台under商經局
掛警局信號除左市民安全與否，我唔信冇考慮到經濟因素

咁所以咪唔應該係天文台做決定

咁係咪大雨到令到你返唔到工先？
無，咁咪要返工，道理就係咁

老細唔信呢個係員工同老細既溝通問題
但你無理由要求天文台為工人出頭對抗老細架
天文台係氣象機構 非工會
你地係咪搵錯對象？

講多次
天文台係氣象機構，唔係教育局
佢係基於實際天氣情況做決定

雖然今次d時間好擲界位，但實際安排問題應該問返教局
唔係屌天文台lo

坦白講，你果區特別大雨，其他區唔係甚至無雨，無理由出黑雨喎
你老細炒你，係老闆唔跟指引，佢錯，唔係天文台錯，你應該去勞工處，唔係鬧天文台做咩唔掛黑雨

仲有琴日pre8先搞笑，明明早兩個鐘預警係畀大家早d放工，就係以前插天文台後既產物，用於避免一大班人一齊放工好似琴日咁交通大癱瘓
但班老細夠膽死掛正先放，咁個pre8有鬼用呀班老細唔跟守則，天文台可以點咁廢左個pre8佢，當正8咁出，然後更多蓮花出現

上星期五預有大雨點知炒粉成班人就屌大交合唔準 又話帶晒遮on99
根本落唔落雨呢d 咁隨機性既野好難預測
之前有場雨有雨區 未達黑雨就上左黑就停/細雨咪又係比人屌
一句講晒 麻煩到自己就係大交合既錯

你班蓮燈仔每次有性罪行就話個女仔係雞，勞資糾紛轉介勞資審裁處，今次又唔識架喎，好野喎呢d問題咪正正係真正既勞資糾紛囉，唔去勞資審裁處走黎話天文台錯我地氣象迷錯把鬼呀

係 真係大雨到返唔到工
但都係黃雨 所以都要返工
道理就係咁

仲有班學生話天文台遲掛要返學，
舊夠大雨既雨區近八點左右先出現
（記錄到夠雨就近九點）
畀到盡有跡象會形成強雨區都七點半，
上年七點半掛咪又畀人插到飛起
早到六點掛？大雨跡象都無，
預測將有大雨即掛，好似六月二至四果幾日咁點算？上次證實左預測大雨最後無，唔止老闆會鬧天文台影響香港經濟，處於食物鏈底層既市民一樣會笑天文台

天氣無100%，預測得一定唔會實準，又唔接受果點失準，又想藉天氣有得益，咁咪變成而家咁2-4號果三日市民既反應絕對封殺左天文台試下暴雨唔靠實測一早預計既諗法，因為市民要100%準，咁佢唯有確保100%準先出，即係錄到標準數量果陣

轉介到勞資審裁處

我敢話港奴親自封殺左暴雨警告由預測去發既可能抵死自己玩死自己

重有一樣野
我覺得天文台最好諗下點樣具體地同市民演譯何謂30 50 70mm雨量
等市民有個預算 黃 紅 黑雨係一個咩嘅環境
唔係話"屋企對出好大雨/返工條褲濕哂/樓下水浸到腰"就一味屌柒天文台"點解落到咁都得黃雨"

On9
轉去有撚有
勞工例
黃雨係需要返工
你唔返或遲返
腦細炒你正常
但問題係大交合機制問題
唔好搬開個龍門

教育左公眾幾十年

紅雨已經夠嚴重水浸
黑雨代表更加嚴重

咁點樣返唔到先?
你屋企出市區條路塞左?
其實如果情況咁嚴重既, 點解唔同返老細講返?
你呢D 係政策問題, 屌大交合把撚咩

佢仲有段若果僱員居住該區十分惡劣，僱主應體諒僱員遲到或請假
最多將軟性建議改為硬性建議，同埋黃紅雨應該要返工，但黃紅雨返唔到工而炒人即為不合理待遇

你到底幾大
做野未

明晒
唔洗黃紅雨都得啦

咁勞工例紅雨係咪又唔洗返？多鳩餘
勞工處有講 惡劣天氣下,僱主要彈性處理未能上班或準時上班既僱員
你唔去屌你腦細，走去屌大交合？

炒左啦 屌左啦
之後呢

半個鐘睇下點
癲撚左先會紅雨

其實你講到咩阻住你返工先?
家陣得你先有工返咩....

氣象撚真係好鐘意瀨天文台袋底

咁呢個係勞工處問題 關大交合撚事

講番先
講緊個通報機制呀
事關大交合係有需要提早通知各政府部門
各政府部門再即時進行處理
咁係咪可以再提早呀
咪撚再搬

哦
原來龍門去左勞工處到

正面答我問題啦好嗎

勞工例係勞工處寫既
紅雨黑雨只係一個警告訊號
勞工處唔跟自己指引做野屌大交合

上面有人post左勞工處明文規定惡劣天氣僱主彈性處理

俾半個鐘佢啦

陣性處理入面係咪唔包炒先

咁你去屌勞工處啦
都話條例係勞工處寫 關大交合撚事

點as cv apply 天文台打手

提早到無大雨預計有就出咪2-4果三日重演港豬又插

量地呀

咁勞工處邊個警報訊號做野

一早就已經講搵錯人屌

返學返工係搵教育局 經商局先岩

班人唔敢同老細講同政府講就走去屌大交合, 欺善怕惡

僱主應考慮交通狀況，彈性處理一些僱員因實際困難而未能上班或準時上班的情況。舉例來說，居住在離島的僱員，可能因交通問題而未能上班；同樣地，傾盆大雨可能只集中於僱員居住的某些地區，引致他們未能上班。
quote from 勞工處指引
條例根本就冇寫明黃定紅定黑雨
關大交合撚晒？

學術台lo 咁撚PRO

應該無雨無風無啦啦冧樹封路返唔到工畀人炒都係天文台責任海味街無通好條渠水浸搞到有損失又係天文台責任學校無維修好外牆冧左封路要兜路遲到都係天文台既錯天文台岑台長應該立即取代張建宗做政務司咩都係佢管既

你啲駁論好科學好有邏輯

你班人同藍屍帶其實只係立場唔同，
本質無分別，總之泛民→政府就係錯，
幫民主派→政府部門講好說話就係打手，
即使對方真係無錯有數據實例證據支持

FB成堆傻仔拎自己「目測」黎話天文台點點點
又話咩唔信D風會自己識揀時間黎
心諗咁撚多陰謀論自己去睇返D數據咪知天文台係特登定點囉

成段總結：市民眼中天文台就係原罪

要正確關事d

大雨條渠塞左唔係天文台錯，係渠務處錯

大雨山坡冧左唔係天文台錯，係土木工程處錯

大雨下，唔夠車返工放工唔係天文台錯，係運輸署錯

大雨下，條路爛左搞到你返唔到工唔係天文台錯，係路政署錯

大風下，斷水斷電，正常，有責任都係中電港燈水務署有，天文台係無

狂風雷暴下，架空鐵畀雷避，最多係黨鐵責任，天文台無

天文台既決定雖然同停工停課掛勾，但責任係勞工處同教育署，上年3度天文台都無出個新既超凍天氣警告同停課掛丫，教育局都識得停課
唔係it狗咁有個電字就關事，天文台唔係天氣引起既所有野都關佢事，佢有無錯係基於天氣惡劣既程度同警告相唔相符，社會既野唔應該關佢事
正常70mm黑雨先大水浸，有人無通渠，30mm已經大水浸，唔通天文台要因為咁將黑雨降到30mm做標準呢樣係渠務處問題，如果話跟街況出警告，萬一所有渠唔知點解塞晒，10mm都浸到70mm咁，唔通10mm都出黑雨

咁即係簡單d講，係冇可能準確預測1到2小時後的雨量，所以要等佢落夠先掛得，都係咁的意思姐下話

無可能準確但1至2小時七成都得既，未落雨就預幾大雨準確度三成都無
唔好又攞日本講，日本氣象廳係有預六點落22mm但實際時雨量無準確22連正負10都無，預測22係畀你個大概有幾大雨無可能exactly一樣
最重要係廣大市民包括老闆理解失誤係存在，咁先有可能出具預報性質與停工停課掛勾既警告

理論上係 , 因為雨區發展係一個小尺度嘅天氣系統 , 由發展 , 移動至消散可應係數十分鐘嘅事 , 所以要預測1到2小時後的雨量的確有困難

有兩種
一種係雨帶飄過黎
一種係對流發展成雨區
對流爆發講過係好短時間之間發生既事 你話可唔可以準備預測？
而且有雨帶落亦都唔代表會落雨 你應該見過個天黑晒但冇雨？
除左黃雨其他好難預測到
而且大交合掛左冇既都係比人屌
點解唔達標先掛？

其實大交合試行黃雨係預測未落雨就出後，達標既機會大概得一半多d
只係唔影響停工停課唔準都無人理
講到尾咪又係

其實有必要整分區暴雨警告，根本而家啲人係屌緊新界陸沉但係港島冇雨就唔出、港島一夠就出呢啲情況

有困難 , 除非警告同停工停課脫鉤 , 如果唔係會引發更多問題

暴雨幾時都咁難搞，始終難預測、持續時間可以十分鐘同十個鐘、可以突然間爆雨區同雨區飛走咗，如果局部停工停課但係十分鐘之後好天又會比人屌

考慮寫信畀天文台提兩個建議

一、攬炒建議：立即將警告與停工停課掛勾，一切決定教返畀教育局勞工處負責，天文台與此毫無關係
以港共政府作風，有望黑雨十號都無假放 各位遇到老闆不公唔識反抗反而推個責任落其他人到既港豬港奴有望感受下日本人橫風橫雨都要返工返學既生活

二、天文台成立惡劣天氣勞資糾紛委員會：打工仔若因惡劣天氣影響受到老闆不公平對待，由警告信至解僱皆受理
打工仔帶齊屋企公司地址，當日上班時間各區雨量，提供自己上班路線，再加上當時街況最好帶有照片，若成事應教導市民上班因惡劣天氣受阻應拍攝惡劣情況作將來呈堂證據。經由委員會委員評估若有充份理據解釋不能上班，可轉介至勞工處提告或直接提告向無理僱主索償

利申：有第二個部門，我第一個應徵差唔多每次暴雨打大風後我都打左好多檢討長文之類既野

支持巴打

打錯左最重要既一隻字

巴打好有心
係舊登已經見過好多次檢討文

其實天文台唔發指引/警告訊號
係唔會無啦啦停工/停學
啲仆街老細/學校係跟呢啲警告/指引去定斷架
更何況每次夜晚掛波果啲
天文台俾我感覺係好果斷架喎
唔通又係巧合

教育局本身有權唔用啫
90年代尾同00年代初都試過因爲天雨而照宣布停課 （有次黃雨照宣布停）
有次直頭冇暴雨警告下照宣布停課

教育局本身有權唔用啫
90年代尾同00年代初都試過因爲天雨而照宣布停課 （有次黃雨照宣布停）
有次直頭冇暴雨警告下照宣布翌日停課

殘體字注意
呢度提到尋晚苗柏尋晚登陸咗西貢之後
受山區地形影響而高低層分離
新中心係大鵬半島形成
情況似08鸚鵡

巴打
依點我絕對認同
但亦都反映到成件事同天文台絕對有關係
絕對唔係閣下口中ge其他人
有問題就要解決
唔係提早通報左就得
再次反映政府部門間0溝通

掛波的話，日間都咁果斷，
少有可以judge佢
（不過蓮花就係果斷得濟）
但紅黑雨夜晚果斷過日間係事實，
問題出係社會期望每次停工停課雨量都係雨量達標，要100%滿足到唯有數夠數先出晚間見過黑雨最後四區六十幾，兩區五十幾，完全唔達標但no one cares梗係可以果斷d

依點都唔算無人介意啦
就係有比較先會有咁大迴響
言下之意即係雙重標準

原來佢係西貢東面海雷達唔知佢郁邊係置換中心

但呢種雙重標準源於過高既期望，
咁既情況下，天文台無辦法日間都用晚間隻標準，相反晚間用日間標準就得

我記得差不多時間有人話過睇雷達好似有一瞬間STNR
唔知係咪呢個原因

除左登陸變登錄login之外
仲有網媒將掠過打左做略過skip，變左略過西貢

但明明天文台自己得1套標準
點解唔可以用同1套？
當出現左雙重標準
好難怪市民自己作出比較
如果晚間用返日間個套標準
期望就唔會出現過高既情況
反之
我亦可以話係因為天文台既雙重標準另自己一身蟻之餘
亦有出現誤導左市民既情況

如果用同一套標準 應該會比人屌得仲勁

原因

仲有兩三報大美篤個風向零零舍舍同其他站唔同

依加只係日間用本身設定個個標準
晚間就是但紅雨黑雨wfc
就係因為咁先令成個標準好似會變化咁

如果用個標準係應該要早上9點出pre 8
全港一定屌爆

sorry 有少少1999

咁應該係日間用夜間個標準定夜間用返日間個標準？

我明天文台有自己既準則，而準則係用自己數據去支持。
但近年每次有事都比市民屌咁係咪要審視下自己個準則呢？ 會唔會係個準則已經唔合民情。
咩勞工處教育局果d就離題啦。

其實佢出個Pre8
會比埋個時間幾點正8
所以其實影響黎講好細
收工時間同琴日唔會有太大分別
而且更多時間比各大政府部門同公司內部溝通

就算夜間一樣咁嚴，日間都係要數夠先出，問題無郁過

其實我都認同要變 一直比人屌到開花唔係辦法
但好似一直都搵唔到一套受大家接受既準則

比埋個時間幾點正8 咁就唔洗pre8啦
依家比2個鐘慢慢分批走已經夠用
只係腦細唔放人先搞成咁

係應該用返佢本身set落黎既標準
日間晚間本身係唔應該雙重標準

回顧返咁多年既追雨記憶

試過凌晨都遲發/漏發黃雨
黑雨其實夜晚都係手緊
係紅雨有時加左預警性

試過半夜港島局部>70mm黃雨都冇（日頭同一情況會黃）

真係有上面提個委員會，pre8腦細唔放人可以索償

其實佢琴日d時間幾靚 由12點/1點已經開始知會上8，但係都係咁混亂

補圖

香港地鐵暫時未好似深圳地鐵浸成咁住以後再倒退就唔知

再講PRE 8本意係拎黎分流打工仔返屋企
但香港班垃圾老細根本WFC
要屌就屌你老細啦

無錯呀
腦細唔放人都的確無辦法
亦唔應該因爲咁而怪天文台
但其實勞動人口較多既地區2個鐘係唔夠
當然啦
亦需要交通公司既協助啦

琴日地鐵唔係死一死應該屌少d

但我覺得香港人本身乜柒都屌，睇下連登就知
大交合變左咪一樣屌

總之唔放假就屌 一定要放足全日

所以海馬果次其實天文台表現都唔係咁perfect但無人插

大尾篤風向的確係10點幾由北風急轉西南風
唔知係咪有關

就係因為繁忙時間同非繁忙時間個標準差太遠先有迴響

老實
依點個人認為同天文台所屬機構有直接關係
而的確都吹依個正苦唔漲

其實乜都講數據、理據、規定好多野都唔使講
接左天文台都得
電腦唔準過人？

依點唔好當論點
就係變左都有問題先要檢討

但係如果唔用數據、理據、規定 咁應該用咩準則去發出暴雨同颱風信號?

想正經回顧打風都唔得 烈膠及暴膠信號仍然生效
考慮番氣象同天氣警告呢家嘢未完全百中百

條街浸成點呢d關乎隔黎部門有無盡責，無可能因為渠塞大水浸10mm都出黑

唔準電腦全權負責的話，
6月3會紅雨，6月4會黑雨，
5月24會黃雨都無
因為電腦話6月2-4大雨，
5月24號小小雨，實況係點大家都知

想問一問而家因為每小時落50/70毫米雨量就停課停工呢個標準係點來?

紅雨/黑雨

停課跟呢份
停工唔清楚

注意:大學請參考Student Handbook

入曬程式
電腦一夠數就自動出警告

咁係實測夠數定預測夠數？

電腦二次分析雷達

啲屌柒大交合既人呢 冇聲出喇?

影響佢地果時咪屌lo 時間過左就冇曬影 唔會返黎做下檢討

都無人答我問題
點討論

但就咁都正常預左啦..
香港人

今朝番工時間成個post都係呢d人，真係好恐怖

番工爆發緊D怨氣

講真 落波個時間根本就應該嘅 其實可以更早
紅雨果到 其實d雨係去到香港果到先自爆出黎
跟本好難做到預測

天文台d主任如果唔識it，絕對要消失

依家根本就係用超級電腦/ai去預測，點樣設計ai/調整ai，先係佢地最大責任

絕對唔係，雨量/風速/溫度夠數就同市民講

你sure天文台主任唔識"it"

呢個世界有無超級電腦/ai係100%準確先, 強如美國歐洲都搵唔到
錯一次咪又係比人屌到上天

會唔會係地型問題?
大尾篤北/西北面係八仙嶺 可能吹唔到北風/西北風

天文台高級科學主任李立信說：「其實暴雨的變化較快，如果在過早時間就發出紅雨(警告)，其實可能會增加虛報機會，因此天文台是基於當時雨量，及預測雨區發展，在適當時間發出紅雨警告信號。」

講起黎局部大雨報告好似係因我某次檢討而出現既產物，當然佢無接收晒我全部有d位唔同無做到

有一次係4個

韋森特絕對係10號, 個風對澳門等同Ellen/Hope

係邊次

岩 應該用電腦代替晒大交台所做既野
全部野detect 到達標即出
例如detect 到8號波風力先即上8號 冇就即落
諗起都

Btw今日d渠係會易塞d亦唔係渠務署責任因為打風吹晒樹枝樹葉塞住條渠，亦無可能要人咁惡劣天氣去通
所以其實學日本地震災區會降低暴雨標準係可以考慮，地震後落比平時會山泥傾瀉少既雨都有機會冧山泥，同樣打緊打完風渠塞晒落平時唔會水浸既雨量都有可能大水浸

*地下天文台fb圖片

蓮花